中國家長不惜代價讓孩子出國, 200美公司擬將在華工廠搬往印度!!!

【本報訊】有中國家長捲入美國大學招生賄賂醜聞，反映越來越多中國家庭，不惜一切都把子女送到美國頂尖學府。家長對內地「填鴨式」教育失望、青年「上游」空間狹窄、政治環境以至環境污染等問題，促使有經濟能力的家長讓孩子藉留學「衝出國門」。中國留學生是美國國際留學生中人數最多的群體，連續多年居首，人數從2000年的6萬人上升到2018年的逾36萬人，留美中國學生更有年輕化趨勢。公開數字顯示，在2004年至2015年間，持國際學生簽證在美國就讀高中的中國學生，從433人增至4.3萬人，增長近百倍。

美國《外交政策》雜誌早前報道，有人為中國家庭提供「側門」，包括與中國境內的代理合作，提供輔導、代寫等申請指導，協助中國學生申請入讀美國名校。這次曝光的主腦辛格，讓家長以「慈善捐獻」的名義，付款給他旗下的「關鍵環球基金會」掩飾賄款。已被起訴的家長不乏金融家、企業大亨、影星、服裝設計師和國際律所合夥人，包括美劇《靚太唔易做》主星夏夫曼（Felicity Huffman）、曾獲艾美獎提名的女演員Lori Loughlin等。

中美貿易談判未果，印度《今日商業》前日報道稱，約有200間美國公司尋求將其製造廠（圖）從中國轉往印度。印度方面獲悉此項消息後，正與美國貿易代表辦公室的相關官員取得聯繫，爭取落實美企轉移製造基地。
___________________________________________________________________________
印媒引美國印度戰略夥伴關係論壇（USISPF）主席Mukesh Aghi表示，這些公司正與該論壇討論在印度投資以取代中國的方式。他還說，中美關係不確定已是事實，而美國對印度的投資持續增長，去年該組織成員公司對印度的投資就達到500億美元。他說，美國貿易代表辦公室前助理代表林斯科特（Mark Linscott）正在和該組織的會員公司合作，為如何吸引美國公司投資，向印度政府提出建議。

報道還稱，美企方面則動作積極，美國思科（Cisco）公司副總裁John Kern正領導一個委員會，幫助美企解決轉移製造基地的各項法律及技術問題，亦協助印度成為另一個世界工廠。

自從中美爆發貿易戰以來，外資撤離中國的消息不絕，蘋果公司的最大iPhone代工商富士康，據報也正考慮在印度生產設備，以減少蘋果對中國在製造和潛在銷售方面的依賴。
印度《今日商業》

出錢買成績，快D趕撚走哂班蝗唔該

美狗賣國賊

為錢出賣國家

放支入國

咁有錢咁愛國點解唔讀清華

食屎啦狗蝗

全部間諜黎

香港d有錢佬咪一樣開後門比個仔入學